В develop ветке в файле README.md вместо описания своей команды ответьте на следующие вопросы:

# :question: Что такое git bash?
## $`\textcolor{blue}{\text{Git Bash}}`$ — это приложение, которое предоставляет возможности командной строки Git в операционной системе. 
Это оболочка командной строки для включения git с помощью командной строки в системе. Оболочка — это терминальное приложение, используемое для взаимодействия с операционной системой посредством письменных команд. Git Bash — это пакет, который устанавливает Bash, некоторые распространенные утилиты bash и Git в операционной системе Windows. В Git Bash пользователь взаимодействует с репозиторием и элементами git с помощью команд.

# :question: Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
## $`\textcolor{blue}{\text{Git Pull}}`$ — это команда, используемая для обновления локальной версии репозитория из удаленного репозитория. Это смесь двух других команд: git fetch && git merge 

Чтобы получить изменения из удаленного репозитория, в Git предусмотрена команда **git fetch**.

Формат:
git fetch [ключи] [имя удаленного репозитория]

(ключи:--all, другие ключи: https://git-scm.com/docs/git-fetch)

Что делает:
Получает изменения из переданного удаленного репозитория. Если не было передано ни одного удаленного репозитория, ни ключа --all, команда пытается получить изменения из репозитория с именем origin.

Важным замечанием здесь станет то, что команда не обновляет рабочую копию в соответствии с удаленным репозиторием. Она обновляет только ссылочные объекты (указатели, ветки и теги) и скачивает все необходимые файлы в директорию .git/objects.

**git merge**- команда для объединения двух веток в одну.

Ветка – независимая последовательность коммитов. Ветки нужны, чтобы тестировать новые функции и распараллеливать работу над проектом.
Первоначально мы работаем в основной ветке. У нас она называется main.
Обычно в основной ветке находится та же версия кода, что и в продакшене. То есть если в основную ветку попадут какие-то непроверенные изменения, код может сломаться и повлечь за собой поломку приложения у конечного пользователя. Поэтому во всех командах, работающих над серьезными проектами, принято, что в основной ветке находятся только протестированные изменения, которые в идеале не придется экстренно исправлять.

То есть общий ход нашей работы выглядит следующим образом:
1. Решили добавить новую функцию – создали отдельную ветку. Дальше работаем в новой ветке.
2. Написали функцию, протестировали ее работу, внесли все необходимые исправления, еще раз протестировали и убедились, что функция работает исправно и не привнесла ошибок в остальной код.
3. Теперь нужно как-то перенести изменения с тестовой ветки на основную – в продакшн. Тут нам на помощь и приходит слияние: мы просто сливаем (т.е. переносим) изменения с нашей тестовой ветки в основную.

Итак, дадим определения:
Сливаемая ветка – та ветка, с которой мы берем изменения, чтобы влить их в целевую.
Целевая ветка – та ветка, в которую мы сливаем наши изменения.
Слияние веток – это перенос изменений с одной ветки на другую. При этом слияние не затрагивает сливаемую ветку, то есть она остается в том же состоянии, что позволяет нам потом продолжить работу с ней.

Формат:
git merge <сливаемая ветка>

(ключи:
--ff , --no-ff и --ff-only
Эти ключи определяют стратегию слияния. Подробнее о стратегиях мы поговорим чуть ниже, а пока перечислим назначения каждого из ключей.
--ff – включить fast-forward, если это возможно,
--no-ff – отключить fast-forward,
а --ff-only – остановить merge, если его невозможно сделать fast-forward.

--abort
Ключ, использующийся только при разрешении конфликтов. Позволяет прервать слияние и вернуть все к моменту начала операции.

--continue
Ключ, использующийся только при разрешении конфликтов. Позволяет продолжить слияние после разрешения всех конфликтов.

Другие ключи: https://git-scm.com/docs/git-merge)

Что делает:
Сливает изменения с переданной ветки в текущую.

Конфликт слияния — это событие, которое происходит, когда Git не может автоматически разрешить различия в коде между двумя коммитами. Для разрешения конфликтов слияния используйте команду: git mergetool

Связкой git fetch && git merge мы получили изменения из удаленного репозитория и обновили свою рабочую копию. Часто вместо этого хочется получать изменения и сразу обновлять рабочую копию так, чтобы она соответствовала удаленному репозиторию. И для этого в Git существует отдельная команда. Называется она git pull.

Подведем итог
Команда git fetch используется для синхронизации локальных ссылочных объектов с этими же объектами в удаленном репозитории. Рабочую копию она не меняет.
Чтобы синхронизировать локальную рабочую копию с удаленным репозиторием, нужно слить удаленные ветки в локальные. Сделать это можно уже знакомой командой git merge.
Команда git pull используется для синхронизации локальной рабочей копии и всех ссылочных объектов с удаленным репозиторием.
По сути, git pull - это то же самое, что git fetch + git merge.


## $`\textcolor{blue}{\text{Git Push}}`$ - команда для отправки изменений в удаленный репозиторий (как загружать в удалённый репозиторий свои локальные изменения)

Формат:
git push [ключи] [имя удаленного репозитория] [имя ветки]

(ключи: 
--all
Пушит все имеющиеся ветки

-f, --force
Перезаписывает удаленную ветку, вне зависимости от ее содержимого. Старайтесь не использовать этот флаг без крайней необходимости.

--force-with-lease
Удаляет все коммиты, которых нет в локальном репозитории. Если коммит, который команда соберется удалять был создан другим пользователем, то выполнение закончится с ошибкой.
Другие ключи: https://git-scm.com/docs/git-push)

Что делает:
Загружает изменения в удаленный репозиторий. Если слияние изменений в удаленном репозитории нельзя сделать в режиме fast-forward, и при этом не был передан ключ force, выполнение закончится с ошибкой.

Давайте более подробно разберем, как работает эта команда. Допустим, мы выполнили git push origin develop в нашем локальном репозитории. Возможны три варианта развития событий.

Если изменения с нашей ветки можно слить с удаленной веткой в режиме fast-forward, то есть на удаленной ветке нет коммитов сделанных после наших, то все пройдет нормально.

Если на удаленной ветке есть коммиты, которые были сделаны позже наших, то есть слияние в режиме fast-forward выполнить невозможно, то команда завершится с ошибкой. Ведь в этом случае есть угроза перезаписи истории удаленного репозитория и удаления всех коммитов, созданных позже наших.

Но если вы вдруг передали флаг --force, то все коммиты, которых нет в вашем локальном репозитории, будут удалены. То есть удаленный репозиторий станет точной копией вашего локального. Есть более щадящая версия этого флага – --force-with-lease. Он будет делать в точности то же самое, но если вдруг нужно будет удалить коммит, созданный не вами, выполнение немедленно прекратится и вернется ошибка. Таким образом, вы не попадете в ситуацию, когда вы случайно удалили чужой коммит.

Push, fetch и pull позволяют двум разным Git взаимодействовать друг с другом. В особом случае — включая тот, который лежит в основе вопроса, с c:\localdir — два разных репозитория Git находятся на одном компьютере, но в общем случае два разных репозитория могут находиться на любых двух разных компьютерах.

**Push**: отправляет коммиты и просит их обновить свою ветку. Для этого требуется, чтобы все было правильно с самого начала. Это не может сочетать параллельную разработку.

**Pull**: выполняется git fetch, который получает коммиты и заставляет ваш Git обновить ваше имя удаленного отслеживания, затем запускает вторую команду Git для обновления вашей ветки. Вторая команда может сочетать параллельную разработку.


# :question: Что такое merge request? 

## $`\textcolor{blue}{\text{Merge request}}`$ - позволяет перед коммитом в master ветку отправить внесенные изменения другим разработчикам проекта, это аналог pull request в git. Merge request позволяет предотвратить внесение некорректных изменений, которые сломают проект.Это запрос на вливание одной ветки в другую. Чаще всего вливается ваша ветка в мастер - основную ветку разработки

# :question: Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Каждый файл может находится только в одном из двух состояний:

1. Отслеживаемый. Об этих файлах Git знает и отслеживает изменения в них. Отслеживаемые файлы в свою очередь могут находится в следующих состояниях:

 - Неизмененный. То есть с момента последнего коммита в файле не было никаких изменений
 - Измененный. То есть с последнего коммита в файле были произведены какие-то изменения.
 - Подготовленный к коммиту. Это значит, что вы внесли изменения в этот файл и затем проиндексировали их, и эти изменения будут добавлены в следующий коммит.

2. Неотслеживаемый. О неотслеживаемых файлах Git не знает, поэтому изменения в них не будут добавлены в коммит. Это любые файлы в вашем рабочем каталоге, которые не входили в последний коммит и не подготовлены к текущему коммиту.

## $`\textcolor{blue}{\text{Git Status}}`$ - команда для просмотра статуса текущих файлов.

Формат:
git status <флаги>

Дополнительные параметры, флаги: https://git-scm.com/docs/git-status

Что делает:
Выводит информацию о статусе файлов, находящихся в репозитории.

## $`\textcolor{blue}{\text{Git Log}}`$ - команда для просмотра истории коммитов:
-либо чтобы узнать, кто внес те или иные изменения,
-либо чтобы вспомнить хэш коммита, к которому хочется откатиться,
-либо просто проследить за историей развития проекта.

Формат:
git log <ключи> --<путь>

Ключи
-<число>, -n <число>
Вывести только последние несколько коммитов. Их число вы указываете в параметре к этому ключу.

--pretty=<значение>
Красивый вывод истории. Доступные значения: oneline, short, medium, full и др.

-p
Показывает изменения, сделанные в данном коммите.

--graph
Рисует ASCII-граф взаимосвязи коммитов.

--all
Выводит историю всех имеющихся коммитов на всех ветках.

Другие ключи: https://git-scm.com/docs/git-log

Что делает:
В различных форматах выводит историю коммитов. В различных ситуациях это может быть либо полная история всех коммитов, либо история нескольких из них.

В описании команды git log выше сказано, что в зависимости от ситуации, она может вывести полную историю репозитория, или же только историю некоторых коммитов. Давайте разбираться, как работает Git при выводе истории.

Общее правило, которым руководствуется Git при выводе истории, такое: иди по предкам коммитов, пока они не закончатся. Иногда это бывает удобно, иногда – нет.

Давайте разберемся, что делать, если мы хотим просмотреть историю коммитов только внутри какой-то конкретной ветки. То есть историю от момента создания ветки, до последнего коммита в ней. В этом случае нужно сделать следующее:

1. Переключиться на ветку, историю коммитов которой мы хотим просмотреть.
2. Выполнить команду git log <ключи> <имя родителя текущей ветки>..<имя текущей ветки>.

# :question: Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

## $`\textcolor{blue}{\text{Submodule}}`$ - подмодуль. Подмодули Git позволяют сохранить репозиторий git в качестве подкаталога другого репозитория git. Это репозиторий,встроенный в другой репозиторий. Подмодуль имеет свою историю,репозиторий,в который он встраивается,называется суперпроектом.Подмодуль Git — это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее. 

Часто при работе над одним проектом, возникает необходимость использовать в нём другой проект. Возможно, это библиотека, разрабатываемая сторонними разработчиками или вами, но в рамках отдельного проекта, и используемая в нескольких других проектах. Типичная проблема, возникающая при этом — вы хотите продолжать работать с двумя проектами по отдельности, но при этом использовать один из них в другом.
Репозиторий кода зависит от внешнего кода, который можно включить в репозиторий различными способами. Вы можете напрямую скопировать и вставить внешний код в главный репозиторий, но при этом потеряете доступ ко всем вышестоящим изменениям во внешнем репозитории. Можно пойти другим путем и воспользоваться системой управления пакетами для конкретного языка, такой как Ruby Gems или NPM, однако в этом случае придется заниматься установкой и управлением версиями во всех местах развертывания исходного кода. Оба предложенных метода не позволяют отслеживать правки и изменения во внешнем репозитории.

Подмодуль git — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории. Подмодули очень статичны: с их помощью можно отслеживать определенные коммиты, но не ветки или ссылки git. Кроме того, они не обновляются автоматически при обновлении хост-репозитория. Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, создается новый файл .gitmodules, в котором содержатся метаданные о сопоставлении URL-адреса проекта подмодуля с локальным каталогом. Если хост-репозиторий содержит несколько подмодулей, в файл .gitmodules будет включена отдельная запись для каждого подмодуля.

Git решает эту проблему с помощью подмодулей. Подмодули позволяют вам сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт вам возможность клонировать в ваш проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.

Для добавления нового подмодуля используйте команду **git submodule add**, указав относительный или абсолютный **URL** проекта, который вы хотите начать отслеживать.
